香港人，你悲憤完了嗎？

悲憤完了嗎？

極權其中一個小看人民的地方，是睇死你們的悲憤很容易就完了。

讓我將很多人不敢說的話說出來吧：其實你們心底裡都渴望有抗爭者死去——正如政府渴望有警渣殉職那樣。

這樣很黑心嗎？對哦，我們是好人，為了符合道德，我們只能夠說：我不想有抗爭者死去。

這種心理矛盾很難調適，因為我們有意或無意地察覺到，在奴隸道德的約束下，死亡犧牲往往對大局有利，一個自焚而亡的茉莉花小販推翻了突尼西亞的暴政，以致很多人深信，只要有人受害而被殺，僵局就會被打破，勝利就在眼前。

可惜這只屬一種誤解。

我也不想抗爭者死去，原因卻與你們不同，係更加絕望和悲觀：因為我知道，一個人的死去並不會換來甚麼劇變。

跳樓殉港的義士已超十個，香港的抗爭者有甚麼轉變？

「831，打死人！」很多人都相信太子站殺戮，警渣棄屍滅跡，甚至推斷李家超和游乃強掩蓋了徐步高之死的真相。

假若昨天那位中五生真的被射殺，那又如何？

大家會更悲憤，但只限於室內，只限於網絡上，你們的能耐不過在一個小小的黑色方格內打上五六句罵人說話而已，換句話說，網絡有效地宣洩和吸收了大部分的義憤，讓它化為虛無。

你們一邊政府吶喊：是你教我和平抗議沒有用的；一邊卻用一個更無用的辦法去和平抗議。

我見到有個人，昨夜在網上貼了一張相：我都冇咩可以做到，唯有摺幾隻紙鶴聊以自慰，獻上祝福。

還記得幾天前網上掀起爭論，說那些在廣場上砌紙鶴陣的和理非，對幾個街口外的勇武見死不救/兄弟爬山嗎？

我覺得大家都用錯比喻了，應該是「至親在手術室內正在開腦與癌魔搏鬥，家屬在外面摺紙鶴」。因為對於「家屬」來說，真係無嘢可以做，但當有人毅然丟下紙鶴想做些甚麼時，另一個家屬就會反諷他說：「你係醫生咩？」

比喻說明了甚麼？說明「身份」決定你是彷徨無助，抑或坐言起行，決定你可否反駁說：「我也是腦科專家，我可以入去了嗎？」

而在抗爭運動上，本來大家的身份都只是「人民」，人民係可以起義改變社會的，只是你被指派一個「和理非」的身份，將你變成一個家屬，令抗爭運動的自由地帶，劃分為手術室內和室外。這歹毒的定義，將無數的你困住了，你們對抗爭感到不得其門而入，就是這個原因。一道無形的房門，在街頭隔絕了兩幫人。

這一代的朋友，請你們清楚意識到「身份政治」的卑鄙和可畏，現代人要自由，首要成為一個「無身份的人」。

然後，你就會發現抗爭之墮落。我們美其名抗爭，但現時抗爭已經變了樣，抗爭淪為一種賣弄軟弱的競賽，誰能博得更多人的同情，就可贏得更大的支持和授意，它就是弱者道德的勝利法，就好似應徵家丁的唐伯虎鬥話「邊個夠我慘」。

於是，「慘」就變成一種有利的東西，這就是弱者道德最不道德的地方！

一撻潑漆，成為被野蠻欺壓的憑據；一攤革命黨人的血，為旗幟染上了令人驕傲的紅；一個人血饅頭，可以醫好頑疾。

那不勒斯一場被人遺忘的解放戰爭這麼記載：美軍入城，一個男人興奮莫名地在陣前歡迎他們來到，卻一失足掉在泥漥被坦克輾過了，人們湧過來看時發現他已被壓成一張皮。於是，他們用鏟子小心將他撬起，挅挅泥塵，然後將他豎在城頭上，成為他們的旗幟。

他們仰望這張人皮製成的旗，露出一抹怪異的笑容。

現代人正正處於一種等候被解放的狀態，這正是鄂蘭痛恨的地方，使她將「同情」定為一種負面的價值。她說，這種相濡以沫的溫情是可怕的，因為它使被壓迫者能夠更長時間安於被壓迫的狀態。

香港人的寫照啊！

如果你無深刻反省過這個問題，香港何談甚麼未來？

人只會繼續白白地被拘捕，白白地死去。

作者

「一日仲有和理非這道德高地，邊會有咁多人會身行有效抗爭?」

戴耀廷：港人必須擺脫政治潔癖的綑綁

//香港在反送中運動爆發後，隨着特區政權及警隊的腐化，在犯下了大錯想強行把香港與內地融合，卻遭港人強烈反抗，卻不思改過而要用暴力手段去打壓反對者，香港就已由半威權淪為全面威權的狀態。故港人必須擺脫政治潔癖的綑綁，那才能有力的對抗專制政權無孔不入的打壓。

我要重申我在此不是倡議無底線的抗爭或宣揚暴力，我只是希望港人在投入違法達義的反抗運動之時，仍需符合基本的政治道德標準，卻不用把這標準定得過高，只要不違背要爭取的公義目標就可以了。不然，就很容易被專制政權利用來分化反抗力量。在當前的局勢，惟有團結一致，反抗運動才有望堅持到底，突破困局，贏取最後的勝利。//

悲憤完 休息了

1020 見

作者說得對。
港人愛矯情，彷彿自虐狂。
不求甚解，漫無目的地「做嘢」，然後說服自己「已經做咗嘢」，最後產生自我榮譽。

三罷都要左諗右諗既人
可以有咩期望？

警隊是應該由香港前線重組的

［眾志突發］歐洲議會想要警察扮示威者嘅資料！